# Application de gestion des utilisateurs

ProjetCloud est une application conteneurisée qui offre une plateforme sécurisée de gestion des utilisateurs leur permettant d'uploader leur CV et leur photo de profil vers un service cloud simulé en local appelé LocalStack. Il permet aux utilisateurs de s'inscrire, de se connecter et de consulter leurs informations personnelles.

# Architecture du projet

![alt text](https://github.com/dimognetehem/projetcloud/blob/main/Architecture.png?raw=true)

# Technologies utilisées

![alt text](https://github.com/dimognetehem/projetcloud/blob/main/TechnologiesUtilisées.png?raw=true)

## Prérequis

Avant de commencer, assurez-vous d'avoir les éléments suivants installés :

- Docker
- Docker Compose version v2.26.1-desktop.1

## Installation

1. Clonez ce dépôt sur votre machine locale :

- git clone https://gitlab.com/dimognetehem/projetcloud.git

2. Accédez au répertoire de votre projet :

- cd projetcloud

3. Lancez l'application en exécutant la commande Docker Compose :

- docker compose up

Cela démarrera l'ensemble des services de votre application.

4. Accédez à l'application dans votre navigateur à l'adresse suivante :

- http://localhost:3000

# Contribution
Toute contribution est la bienvenue ! Si vous souhaitez contribuer à ce projet, veuillez suivre les étapes suivantes :

1. Forkez le projet
2. Créez une nouvelle branche (git checkout -b amelioration/Fonctionnalite)
3. Validez vos modifications (git commit -am 'Ajout d'une nouvelle fonctionnalité')
4. Poussez la branche (git push origin amelioration/Fonctionnalite)
5. Créez une nouvelle demande d'extraction

# Auteurs
- DIMOGNE TEHEM Emmanuel Franck | Lien vers le Profil GitHub : https://github.com/dimognetehem
- MBOZO'O MENGO Arthur William | Lien vers le Profil GitHub : https://github.com/mbozoomengo
- MEBOUGA MESSIA Lina Jephtee | Lien vers le Profil GitHub : https://github.com/linamessia
- SAKE DINA Yvan | Lien vers le Profil GitHub : https://github.com/YvanSake11

# Licence
Ce projet est sous licence MIT. Voir le fichier LICENSE pour plus de détails.
